【大灣區？】港畢業生「盲毛一條」哪有人請？

特區政府致力推廣粵港澳大灣區，融入國家發展大局。不過教聯會理事鄧飛認為「猛虎不及地頭蟲」，直言本港畢業生「盲毛一條」，到大灣區「哪有人請」。

鄧飛接受網媒「線報」訪問時，提到現時討論教育問題，往往集中討論教師飯碗待遇，卻不觸及課程和考評等。他認為，要「把核心擊破」，就是依靠大灣區。他解釋，中國夠大，人口流動有空間，香港則「坐困一城」，故需要深入大灣區，擴展香港經濟腹地。

但鄧飛憂慮「猛虎不及地頭蟲」，稱現在能北上發展者，早在行業內有一定累積，「回內地是錦上添花」，一般本港畢業生則是「盲毛一條」，「回去哪有人請」。他建議香港政府和院校，連結大灣區地方政府和對口學院，提供實習，讓港生預早結識人脈，並資歷互認。

另外，教育局早前公布初中中史科課程修訂大綱，鄧飛於訪問中亦談及中史科，稱過去中史科設計有問題，「老師常抱怨教不完」。他指，過去課程以治亂興衰政治史為主，都是「依書直說」，很少使用考古和科學研究成果分析，現時的課程改革，正好增補了這部分。

On9

又係鄧飛條痴線佬

死共狗快啲死翻去享受中國人嘅榮耀先啦
成撚日係度大灣區大灣區
根本係一個矮化香港嘅說法

香島中學校長

正宗紅底

唔好再黎香港，唔好再接受任何香港傳媒訪問

你做得到嗎？

回你老母去

條友身為校長
港畢業生「盲毛一條」咪少得

無人請，係啊
唔好撚再水香港年青人上去
做唔做到啊

你班仆街陷家剷最叻權鬥，做野是是但但，晶片良率為0呢d超宇宙級既成就，真係唔夠你地勁

係咪同雜種打倒台

回你老母咩

有d 新黎既大陸同事，去google找料唔識，連send email 都唔識，他地話大陸直接用微信，方便「溝通」，中間d 古惑野香港人真係識條毛

又真係講得中
香港學生真係盲毛黎

信大灣區就真係盲毛一條喇

無錯啊
所以班新移民 奶共人 上去住啦
佢地就最有學識 最唔盲毛
本地大學生全部都係垃圾

剩係講個應酬文化都玩謝香港個班

會去大灣區個堆唔係盲毛係咩

大陸人做野方式冇人頂得順
做野冇規舉唔跟程序
最鍾意潛規則唔得都要變得
直情可以用nasty形容
完全唔覺上大陸發展有咩好

150中坑蝗「文盲一條」哪有人請？

文盲都驚？

同意
但班大陸人就偏偏最鍾意叫人跟程序
真係人唔笑狗都吠

見到教聯會鄧飛已經唔駛再睇